[有客西來?] 新疆告急！解放軍現身中亞！做交戰準備

一份研究報告說，中國正加強在與新疆鄰近的塔吉克斯坦的安全存在。與此同時，為應對日益增多和活躍的維吾爾武裝人員，中國也在附近地區幫助阿富汗政府興建軍事基地。隨著安全問題日益被人關注，大國間在當地也會有更多博弈。

維族戰鬥人員返回 中國軍隊進入山地-巴達赫尚
非政府和非營利獨立智庫“國際危機組織”剛發表的報告說，中國正加強在塔吉克斯坦的安全存在，這是動盪不安的塔吉克局勢的一個新發展趨勢，中國這樣做的動機是維吾爾武裝人員正從敘利亞和伊拉克紛紛返回，以及這些武裝人員可能從阿富汗進入新疆。

報告說，在杜尚別的塔吉克中央政府，以及塔吉克的山地-巴達赫尚自治州官員都證實，相當多的中國軍人出現在鄰近新疆和瓦罕走廊地帶的山地-巴達赫尚自治州，他們在與新疆和阿富汗相接壤的當地偏遠邊境地區設置安全設施。但塔吉克官員強調，這些設施也是中國和塔吉克軍隊的聯合反恐中心。

中國在山地-巴達赫尚自治州加強安全活動也引起當地的塔吉克族和吉爾吉斯族居民的不安。多年前中國同塔吉克斯坦完成雙方邊界勘界工作時，由於那裡的一些土地劃歸中國，曾引起當地居民的抗議。

在瓦罕縣建山地基地

與此同時，中國也在幫助阿富汗在鄰近的阿富汗巴達赫尚省興建軍事設施。阿富汗國防部長去年12月末訪問中國時雙方已達成有關協議。關注中亞事務的費爾幹納新聞網說，阿富汗國防部證實，軍事基地將建在阿富汗巴達赫尚省的瓦罕縣山區，當地與中國有76公里長的邊界。阿富汗國防部新聞發言人說，中國主動提出興建山地軍事基地，所有費用，包括軍事設施的興建，基地和士兵所配備的各種武器和軍事，技術裝備等完全由中國方面負責。

但中國官方在一月末否認了有關中國幫助阿富汗在瓦罕縣興建軍事基地的報導。不過，中國駐阿富汗大使姚敬一去年9月曾訪問過巴達赫尚省，並同當地領導人和部落長老、商界領袖會晤。

中國軍隊高原定期巡邏

費爾幹納新聞網說，中國軍隊巡邏隊從2016年11月起就開始在海拔近4000米的中國與阿富汗邊界阿富汗一側的瓦罕縣巡邏，阿富汗方面對此不予評論。以吉爾吉斯族人為主的當地居民說，從2017年年初起，中國軍隊定期每月巡邏兩，三次，有時會在當地的小學校中休息過夜，有時中國軍人會給當地兒童分發糖果和麵包，但他們從來不同當地人交談。中國軍隊同當地吉爾吉斯族人關係密切，利用當地人作為情報來源。

當地居民說，由於從中國經過瓦罕走廊到阿富汗都是難以行走的高原雪山，中國軍人通常都通過塔吉克斯坦的山地-巴達赫尚自治州進入阿富汗。著名的瓦罕走廊把中國新疆、阿富汗、塔吉克斯坦和巴基斯坦四個國家聯繫在一起。

維吾爾人定居瓦罕 中國做準備

阿富汗巴達赫尚省的議員對俄羅斯媒體說，中國在當地興建軍事基地的目的是針對維吾爾武裝人員。因為從2016年起，越來越多的維吾爾武裝人員攜帶家庭在阿富汗巴達赫尚省的峽谷中定居，他們中的多數人都集中在瓦罕縣。

不僅如此，來自吉爾吉斯斯坦、烏茲別克斯塔和哈薩克斯坦的很多維吾爾人也加入到了先前在瓦罕縣定居的維吾爾人中。

中國應先通報俄羅斯？

俄羅斯在塔吉克斯坦擁有幾個大型軍事基地，並在塔吉克大規模駐軍。中國在塔吉克加強活動也引起俄羅斯關注。已有俄羅斯學者抱怨，中國在塔吉克安全領域加強活動並沒有事先通報戰略夥伴俄羅斯。

負責對外宣傳的俄羅斯官方媒體說，中國在阿富汗巴達赫尚省興建軍事基地，這將使中國與塔吉克斯坦更多互動，中國在塔吉克的政治和軍事領域活動未來會更加活躍，因為中國祇有通過塔吉克斯坦，才能進入在阿富汗巴達赫尚省的軍事基地，塔吉克斯坦能成為非常方便的補給和運輸管道。此外，塔吉克方面也對塔吉克和阿富汗邊界沿線武裝人員活動的日益增多感到不安，塔吉克也感興趣降低來自阿富汗的安全威脅。

大國博弈 美國和伊朗因素

與此同時，與塔吉克斯坦在文化和民族等領域擁有歷史淵源的伊朗也在關注當地安全局勢發展。伊朗媒體曾引述塔吉克軍隊將領的話報導，中國將在塔吉克境內與中國相接壤的邊境地區興建一批基地，並幫助塔吉克訓練邊防軍。

中亞學者格羅津說，隨著安全問題越來越受到關注，俄羅斯在當地的影響不僅不會削弱，反而會加強，美國也同樣會繼續在當地安全領域扮演重要角色。

保護基地 中國已準備海外用兵？

格羅津說，如果興建軍事基地，就需要派兵保護，中國雖然已在海外的吉布提等地建設了幾處軍事基地，並積極參加國際上的各種維和行動，但中國目前仍未準備好在中國以外地區的武裝衝突中使用軍事力量，中國仍然以金錢和投資作為主要外交工具。

格羅津：“這將是一個緩慢的過程，北京可能需要準備10年，15年，20年，甚至直到下一代中國領導人執政時才能準備好，但現在中亞國家所面臨的安全問題卻需要今天來解決。”

年底建成 中國真想與維吾爾武裝動真格？

阿富汗軍事分析人士對俄羅斯媒體說，中國在阿富汗巴達赫尚省的軍事基地很可能會在今年年底建成完工，但中國目前並不想直接同當地的維吾爾武裝組織交戰，而是想利用阿富汗軍人來維護安全。

報導說，或是中國首先消滅在阿富汗巴達赫尚省的維吾爾武裝人員，或是這些維吾爾武裝人員稍後將進入中國境內。但由於在當地聚集的維吾爾武裝人員越來越多，而且這些人都裝備精良，訓練有素，並且擁有戰鬥經驗，中國未必能消滅他們。迄今為止，這些維吾爾人都專注軍事訓練，尚未同任何一方發生軍事衝突。

喀布爾鞭長莫及 建四方互動機制

阿富汗的巴達赫尚省過去曾是反塔利班北方聯盟的基地。但目前阿富汗中央政府對那裡鞭長莫及，阿富汗軍隊也極少出現在當地。

中國目前與塔吉克斯坦、阿富汗和巴基斯坦已建立四方互動機制。這四個國家軍隊的總參謀長2016年曾在新疆烏魯木齊舉行了四方會晤。中國軍隊總參謀長也曾訪問過喀布爾。

一帶一路

解放軍入去摺被？

我前日post過
可能凌晨post無人睇
由syria返黎了

之前又話解放軍進入敘利亞 作戰

家陣又話解放軍進入阿富汗作戰

但全部都係講講下 就無下文

習總稱帝之後, 好需要一場戰爭立威
但大家都知道, 中共軍隊打主權國家, 一定輸硬, 無論打日本定打台灣 都係

所以, 呢個時候, 用中共軍隊打 疆獨份子 就剛剛好
雖然疆獨份子 有軍火, 有實戰經驗........但是在軍備上, 都是唔夠中共軍隊 優勢
中共軍隊可以透過打擊 疆獨份子, 比習總立威

就好似 土耳其總統咁
想立威, 但又唔夠俄羅斯打, 所以走去打庫爾德人

家陣唔係中共主動出兵
而係 疆獨份子 反攻番中國, 中共被逼要打

疆獨份子 與 印度, 緬甸唔同
印度, 緬甸 入侵中國邊境 , 搞完大龍鳳之後, 就會退兵

但疆獨份子 一旦入侵中國, 就會以新疆獨立為目標開戰
中共唔打唔得

要黎既始終都會黎，都好既當練下兵囉，不過初頭點都要吃下苦頭咁解，畢竟人地日日都九死一生，有命返來都唔簡單。你地個D一孩兵日日係軍營褶被步操，怕到時實戰就一個二個叫娘親咋
不過最令人擔心係被美帝或者別國利用搞亂大陸，耐唔耐就越境打下你，唔夠打就縮返入阿富汗，同你玩游擊慢慢磨

中共軍隊 既表現, 應該同伊拉克軍隊 差唔多

2014年, 800名ISIS 打三萬伊拉克軍隊...........結果三萬伊拉克軍隊 竟然短短幾日就崩潰
之後ISIS 佔領伊拉克北部, 招兵買馬, 擴充勢力, 曾經一度逼近 伊拉克首都巴格達

之後美國重返伊拉克, 出動空軍 轟炸ISIS
同一時間 伊拉克集結地面部隊, 反攻ISIS, 收復城市
雖然伊拉克軍隊表現差, 但是在人數上和武器上都比ISIS 有優勢, 所以都可以慢慢收復城市

唔想上前線就要識做

始終要易D拎實戰經驗係好難得
人地新兵就level 10 武裝20 , 美帝就level 99 , 武裝99 完全練唔到 , 只會俾美帝打到仆街 , 戰鬥民族又相差無幾 , 完全博唔過
相反支那少爺兵就level 2 , 武裝2 , 殺下退下就係唔柒信你支那會射飛彈過黎
對人地黎講理論上無風險
(上次邊境事件掟石仔露左底啦 )

至東而止

中共既目的 係要防止 疆獨份子進入新疆搞獨立

如果佢地好似印度咁, 搞完一輪之後退兵
對中共來講自然係好, 唔洗打仗

支那國土4面受敵 註定唔可能係大國

估唔到有生之年有機會見到支爆

呢個唔關事
以色列 都四面受敵, 但一樣係最強

關鍵睇你有冇實力
你有實力, 就算周圍都是敵人, 一樣比你打敗,
例如以色列

你無實力, 就算你身邊無敵人, 一樣係廢
例如 斯里蘭卡, 身邊無敵人, 但一樣係弱國

美國 日本打中共就話支爆姐

疆獨份子 打中共, 支乜爆呀

朱仔成又出嚟柒

請你講下, 我邊方面柒??

解釋一下聽下, 洗耳恭聽

維尼快啲打壓多啲新疆人啦

前一排先有12萬新疆人送入集中營

🥜🥜🥜